知情人士：中國開始首次向海外中國公民徵收所得稅

【彭博】-- 據知情人士透露，中國已開始要求部分海外中國公民繳納所得稅，對於迄今為止無需對海外收入繳稅的海外中國公民而言實屬意外。

知情人士稱，在香港運營的國有企業近期已告知內地籍員工申報2019年收入，準備繳納內地稅；香港稅率在全球處於低位。因未獲授權公開談論此事，知情人士要求匿名。兩位知情人士稱，中國國有企業也在向新加坡等地工作的內地籍員工通知此事。

中國目前的最高稅率為45%，於去年1月調整了所得稅規定，以便政府向旅居海外的公民征稅--與美國政府向旅居國外的美國公民征稅的做法類似。但是，中國今年剛剛披露了繳稅的詳細規定，令許多人毫無準備。

正啊! 學美國, 要全球交稅！

做外資佢係咪會唔知？

為咗國家安全, 應該舉報未交稅既所謂「港漂」

香港人為了維護國家安全去舉報

係，要舉報佢哋

YES

45%咁勁！

大家香港人一定要同心協力, 維護國家安全,

告知中國稅局, 有邊個「港漂」漏報稅, 避稅唔交稅

等國安局捉佢地呢D唔交稅, 危害國家安全既「港漂」返上去

維護國家安全, 人人有責！

回血劍
OH YEAH

任何香港僱主, 如果有請「港漂」
而協助穩暪中國稅項, 默許「港漂」員工少交中國稅
係咪罪名為協助及教唆？

呢個要等法律專家講解吓

冇錢

雖遠必誅!

第三世界嘅人工，北歐嘅稅率

盛智文 交稅喇喂

偷渡出去既黑工點計先

支爆所以要徵重稅😂😂😂😂

Push

直接用國安法拉李嘉誠，
再充公財產，
可能方便啲

誠哥 神早走資起緊 李家城

1.佢地首先係中國人
2.雖遠必銖

我係中國人呀屌

一定要啦
班友成日返祖國享受福利

點舉 真心想

斬自己友真係一流

仲有香港班親共派

企圖令國家財政不穩健，危害國家安全

唔洗專家都可以答你犯左國安法

正確黎講無上限，因為隨時都可以抄你家
你想交45%定以後唔洗交

嗱，報效祖國嘅機會嚟啦，一定要積極啊

45%
加埋香港呢邊即係超過一半

其實係咪冇人用，夾硬叫返d人才返去

btw唔交會點？

留名

明朝滅亡前都有好多雜稅

財政安全都係國家安全
唔交就違反港區國安法
大波驊實捉到你

大家幫手舉報gogogo
要愛國守法

支持

中國都好多雜碎

娜美星都收緊我64%税，佢D人又過唔到嚟收，我又唔返去，就算收到100% 又如何

韮菜

搞埋香港啦 我睇班藍屍圍堵中聯辦

我諗會成為新一輪電騙理由

唔交會點？海外支那人仲會唔會理

好似係話交差額

加速,卓止宜在美果D

掃大學教授list

維護國家安全，舉報逃稅瞞稅

見到身邊有人係中国人 仲要又紅又藍就舉佢老母報 国家會感謝你

樓主pin me

唔交會點

屌佢係中國人呀屌

一講到勞資糾紛就無人認終國人

咁搞法好多人要退出中國籍

黎香港做野個d洗唔洗收

鬼佬係中國有生意都要交

愛國小粉蟲！快D乖乖交稅啦！

Yeah
前幾日聽d中資客已經講緊呢樣野
諗緊計點樣避稅
咁唔愛國 舉報佢地先得
哦呵呵

國安其中一個目的

梗係要
之前有個post 講中資公司會直接通知

雖遠必誅

全球收稅
大家都係地球人，不用分得那麼小

hr們快手準備list

做咩分裂祖國 香港人
一樣同強國交同樣稅

沒有香港人 只有中國人在香港

到時大家一齊交45% 稅

共享大灣區

支那連免稅額都無先好玩賺一亳子都要向祖國交稅

民建聯咁疊水，唔知洗唔洗交中國稅

在黨面前沒有黑工白工

回血劍
以我打廿年機既經驗
一個boss又回血又多新招式
即係暗示個boss就黎死

移左民你都你中國蝗
收稅收到手軟

有無篤灰link

收割

咁要返去交表退中國藉，但入左去就出唔返嚟

海外國民點計先？
如果d支那人拎左香港身分證仲使唔使交

鬼國開始首次向地球人徵稅

支持政府 嚴正執法 唔做死全家

小粉紅唔好走數呀

正常啦
你見支那依家推出嚟嘅法例
全部都係宇宙法黎

習總應該10件內全球稱帝

唔做中國人

遲下入境中國要交錢先

假定所有中國人都冇報就岩

然而佢哋係全世界最順嘅順民

支共好嬲好嬲
危害國家安全
用國安法解決

人係海外賺錢唔交稅吹乒乓

支持國家嚴正執法

之前好似有個post話如果你父母定對上幾代係中國人 你就會被中國籍

東南亞國家嘅褔利

群眾喜迎 交稅上漲

支持，唔交立即槍斃

偷偷摸摸做中國人?

捉你老豆老母囉 你唔交會問你老豆老母攞

比支共回血vs 玩9小粉紅真係簡玩9小粉紅？

打土豪 鬥地主
沒有國 那有家
全力擁護 落實習思想
舉報走私漏稅

举报危害国家安全行为連結

大家麻煩幫手舉報舉報

樓主pin 一pin

支持藍絲都要交稅比中國

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #國際戰線 #取回強積金 #特區免簽地位 #黃色經濟圈 #快閃文宣

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

支持
逃國家税 可恥
舉報啲中國同事

愛祖國就要繳稅
做個堂堂正正的中國人

一早要咁做啦

推 願榮光歸香港

如果班歐美中国人本土都要交40% 再40%比中国
咁不如拎失業救濟算

唔交一定係危害國家安全

退出又點
你首先是中國人
有政府唔驚

算唔算多

國家咁強大 係時候交稅啦

香港人又唔洗收稅 班小粉紅又要喊

欠我稅者,雖遠必收

中共眼中全球華人都係中國人

我蟈強大了一定係儲定錢做世界第一強國
作為蟈人點可以唔盡一分力
身邊有藍絲記得舉報佢地等佢地有機會報效祖國

小粉紅好耐以前:哇,唔住美國本土都要交稅,好賤囉
小粉紅依家:好事,證明我地偉大既社會主義進行當中,財富回饋俾祖國

邊個話比你退
死者都會追返你

岩
身為中国人要負應有既責任

係時候要舉報啲小粉紅提佢地愛國交稅

呢個阿伯真係仆街

恭喜

岩

pin
星期一返公司check佢地全名

我識一家人係支那蝗，有冇舉報熱線？

操！食中果飯不交中果稅？

香港係中國一部份
應該所有香港人都要交支那稅

利申 拎住最低工資未驚過

地圖砲式回血劍

大規模收割

屌，擺明等你300萬人走路都要交稅，個支那籍抆唔甩，唔交稅唔可以返香港

你作為下等人學歷太高都會變順民

最撚多咪ibank 同埋保險

支爆定想做大佬

回血劍

點解要舉，佢徵唔到稅，唔係好事咩？

回！血！劍！

終極回血劍

韭菜豐收

樓上

等在港大陸人捱唔住貴租+貴稅

自然就會想走/失去動力

之前又話揸咩passport 都係中國人，咁即係所有華人都要繳稅，原來呢步棋咁早就部署好

舌曬啦俾我block 左果班支共大學人

我比較prefer啲真心愛國同事食屎